<Document>
# П. 2. Конфликты

[color=gray][italic]Неоправданные действия, направленные на причинение серьёзного вреда здоровью или убийство другого персонажа.[/italic][/color]

Антагонисты находятся в исключении из этого правила. Не антагонисты, находящиеся в конфликте с антагонистами, — не в исключении.

Эскалация конфликтов обычно идёт по следующему плану:

1. Вербальный.

2. Не вредящий здоровью (толкание).

3. Не летальный (драка на кулаках до критического состояния).

4. Летальный (убийство).

5. Перманентно летальный (убийство с расчленением или предотвращение воскрешения).

Все конфликты должны начинаться с первого шага. Игрок не должен усугублять конфликт сильнее без эскалации от другого вовлечённого игрока. Игроки могут пропускать некоторые шаги, чтобы соответствовать уровню эскалации другого участника, но почти всегда не должны пропускать шаги в других ситуациях.

Большинство конфликтов не должно почти никогда достигать «перманентно летального» уровня. Конфликт может доходить до этого уровня только если другая сторона довела его до этого.

Если участник конфликта, не дошедшего до стадии перманентно летального, впадает в критическое состояние или умирает — ответственный за это обязан обеспечить возможность лечения парамедиками либо передать пострадавшего военной полиции. При их отсутствии — заняться лечением самостоятельно.

Военным ТСФ и охране следует использовать нелетальные методы задержания в отношении “преступников”, пока они не представляют угрозу жизни кому-либо.

## Уточнения

Лицо объявленное в розыск “живым или мёртвым” могущественными фигурами (Полковник ТСФ, Комендант, Визирь)  не защищены эскалацией, как и лица, что добровольно защищают разыскиваемого.

Взаимодействия Солнечной Федерации и Династии Фаэтон тоже диктуются правилом эскалации. Изначально фракции находятся в состоянии напряжённого нейтралитета, поэтому просто так представители фракций не могут убивать друг друга. Фракции действуют под началом своих лидеров, и объявление неограниченной войны является последним шагом эскалации конфликта между фракциями.

</Document>
